\documentclass{article}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[hidelinks = true]{hyperref}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{centernot}
\usepackage[textwidth=16cm,textheight=25cm]{geometry}
\usetikzlibrary{calc, positioning, shapes, shapes.multipart, shadows, arrows}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[linesnumbered,ruled,vlined]{algorithm2e}

\newcounter{assertions}
\newcounter{subassert}

\newenvironment{Lemma}
{\stepcounter{assertions}\setcounter{subassert}{0}
	\noindent\textbf{Lemma \theassertions:}
}

\newenvironment{Proposition}
{\stepcounter{assertions}\setcounter{subassert}{0}
	\noindent\textbf{Proposition \theassertions:}
}

\newenvironment{Satz}
{\stepcounter{assertions}\setcounter{subassert}{0}
	\noindent\textbf{Satz \theassertions:}
}

\newenvironment{Hilfslemma}
{\stepcounter{subassert} \vspace*{-.5cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{.95\textwidth}|}
			\hline\\[-7pt]
			\textbf{Hilfslemma \theassertions.\thesubassert:}
		}
		{ 
			\vspace*{.1cm}\\\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
}

\newenvironment{start_Hilfslemma}
{\stepcounter{subassert} \vspace*{-.5cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{.95\textwidth}|}
			\hline\\[-7pt]
			\textbf{Hilfslemma \theassertions.\thesubassert:}
		}
		{
		\end{tabular}
	\end{center}
}

\newenvironment{cont_Hilfslemma}
{\vspace*{-.5cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{.95\textwidth}|}
		}
		{ 
			\\\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
}

\newenvironment{Proof}
{
	\par\medskip\textit{Beweis:}\setlength{\parindent}{0cm}
}{
	\setlength{\parindent}{10pt}
}

\newenvironment{cont_proof}
{
	\setlength{\parindent}{0cm}
}{
	\setlength{\parindent}{10pt}
}

\def\ccdmcf{\textit{convex cost integer dual network flow problem\ }}
\def\conv{\text{conv}}
\def\ccc{\textit{convex cost circulation problem\ }}
\def\cccn{\textit{convex cost circulation network\ }}

\DeclareMathOperator*{\sumsum}{\sum\sum}
\def\bal{\mathsf{bal}}
\def\root{\mathsf{root}}
\begin{document}
	\noindent Prof. Dr. Ir. Arie M.C.A. Koster \hfill JProf. Dr. Christina Büsing   \\
	Sommersemester 2020 \\[-.9cm]
	\begin{center}
		\smash{\includegraphics[height=2.75\baselineskip]{rwth_mathe2_rgb}}
	\end{center}
	\justify
	\begin{center}
		{\Large\textbf{Seminar zur diskreten Optimierung}}\\
		\bigskip
		{\Large\textbf{Das Convex Cost Integer Dual Network Flow Problem}}\\ %Bitte ausfuellen
		\bigskip
		{\large\textbf{Jonas Seidel}}\\ %Bitte ausfuellen
		\bigskip
	\end{center}
	
	Es soll im folgenden eine Lösungsstrategie für das \ccdmcf vorgestellt werden. Zu einer Instanz $\big(P,Q, (F_{ij})_{ij \in Q},(G_x)_{x \in P},(l_t)_{t \in P \cup Q},{(u_t)_{t \in P \cup Q}}^* \big), F_{ij}, G_x$ konvex und in konstanter Zeit auswertbar, $l_{ij} \leq u_{ij}, l_x \leq u_x$ ganzzahlig für $ij\in Q, x \in P$ beliebig, $Q \subseteq P\times P$ ist dieses beschrieben durch
	\begin{alignat*}{20}
		\label{A}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{ij \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big)\tag{$\mathcal{A}$}\\
		&s.t. && v_i-v_j \leq w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q \tag{$1$}\\
		& && l_{ij} \leq w_{ij} \leq u_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q \tag{$2$}\\
		& && l_k \leq v_k \leq u_k&&  &&\forall k \in P \tag{$3$}\\
		& &&w_{ij}, v_k\in \mathbb{Z}&&  &&\forall (i,j) \in Q, k \in P
	\end{alignat*}
	
	\noindent wobei die $v_x$ und $w_{ij}$ die Entscheidungsvariablen des Problems bilden. Wir werden hierbei den in \glqq Solving the Convex Cost Integer Dual Network Flow Problem\grqq$^{\cite{AhujaDual}}$ vorgestellten Ansatz verfolgen, welcher das Problem in $\mathcal{O}\left(|P||Q|\log\left(|P^2|/|Q|\right)\log(|P|\parallel u-l \parallel_\infty)\right)$ lösen wird.
	Der Ansatz besteht darauf eine Reduktion auf ein Zirkulationsproblem mit konvexen Kosten vorzunehmen und dieses mit Hilfe eines \textit{cost scaling} Algorithmus zu lösen. Unser Reduktionsbegriff wird der, der Cook Reduktionen, sein.
	
	{\footnotesize $^*$Wir setzen natürlich voraus, dass $P \cap P\times P = \emptyset$}
	\section{Reduktion}\label{reductions}
	\setlength{\linewidth}{17cm}
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify
		Wir wollen zunächst für $F,G$ wie oben auf
		\begin{alignat*}{20}
		\label{B}&\inf \hspace*{.5cm}&&\sum_{ij \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big) \tag{$\mathcal{B}$}\\
		&s.t. && v_i-v_j = w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q\\
		& &&w_{ij}, v_k\in \mathbb{Z}&&  &&\forall (i,j) \in Q, k \in P
		\end{alignat*}
		reduzieren. Hierzu beweisen wir das \textit{Lemma}:\par\medskip
		\begin{Lemma}
			Wir können \ref{A} in $\mathcal{O}\big((|Q|+|P|)\log\left(\parallel u-l \parallel_\infty\right)\big)$ auf \ref{B} reduzieren.
			\begin{Proof}
				$^{\cite{AhujaDual}}$ Sei also eine Instanz von \ref{A} gegeben. Zur Gleichheit in Bedingung $(1)$ definieren wir zu $(i,j) \in Q$ beliebig $\widetilde{F}_{ij}(\xi) \coloneqq \min\left\{F_{ij}(x) \colon \xi \leq x \leq u_{ij}, x \in \mathbb{Z}\right\}$ für $l_{ij} \leq \xi \leq u_{ij}$. Nun ist leicht einzusehen, dass bei ersetzen von $F_{ij}$ mit $\widetilde{F}_{ij}$ der Lösungswert erhalten bleibt und Gleichheit in $(1)$ angenommen werden kann.
				Zur Berechnung der Funktion hilft uns der Minimalpunkt der Funktion. Um diesen zu ermitteln benutzen wir die Konvexität der Funktion. Betrachten wir $b(x) \coloneqq \widetilde{F}_{ij}(x+1)-\widetilde{F}_{ij}(x),\ l_{ij} \leq i\leq u_{ij}-1$, so folgt aus $\widetilde{F}_{ij}$ konvex, dass $b$ monoton ist und das Minimum von $\widetilde{F}_{ij}$ über den ganzzahligen Werten in $m_{ij} \coloneqq \min\{ x \in \mathbb{Z} \colon l_{ij} \leq x \leq u_{ij}, b(x) \geq 0\}$ angenommen wird. Wir können nun mit binärer Suche diesen Punkt in $\mathcal{O}\big(\log\left(\parallel u-l \parallel_{\infty}\right)\big)$ finden. \par\medskip
			\end{Proof}
		\end{Lemma}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\noindent Da Konvexefunktionen auf $\mathbb{R}^1$ nach ihrem Minimum monoton steigen und zuvor monoton fallen folgt: $x \leq m_{ij} \implies \widetilde F_{ij}(x) = F(m_{ij}), x > m_{ij} \implies \widetilde F_{ij}(x) = F_{ij}(x)$. Wir folgern also der Berechenbarkeit der Fallunterscheidung in konstanter Zeit, dass die Berechnung der Funktionswerte der $\widetilde F_{ij}$ in konstanter Zeit möglich sind. Definiere diese Funktionen also nun für alle $(i,j)\in Q$. Die Berechnung aller Minima ist in $\mathcal{O}\big(|Q| \cdot \log\left(\parallel u-l \parallel_{\infty}\right)\big)$ möglich.\par\medskip
		Um die wegfallenenden Bedingungen $(2),(3)$ zu Kompensieren wollen wir zu $\widetilde F_{ij}$ noch \glqq Barrieren\grqq\ hinzufügen. Zu $M > 0$ definieren wir zunächst:\par\medskip
		$\widehat F_{ij}(\eta) \coloneqq \begin{cases}
			\widetilde{F}_{ij}(u_{ij}) + M\cdot(\eta-u_{ij})&u_{ij} < \eta \\
			\widetilde{F}_{ij}(\eta) &l_{ij} \leq \eta \leq u_{ij}\\
			\widetilde{F}_{ij}(l_{ij})&\eta < l_{ij}
		\end{cases}$
		$\widehat G_{k}(\eta) \coloneqq \begin{cases}
		{G}_{k}(u_{k}) + M\cdot(\eta-u_{k})&u_{k} < \eta \\
		{G}_{k}(\eta) &l_{k} \leq \eta \leq u_{k}\\
		{G}_{k}(l_{k}) + M\cdot(l_{k}-\eta)&\eta < l_{k}
		\end{cases}$\par\medskip
		Wählen wir nun $M > M_1 + M_2$ und
		\begin{align*}
			M_1 &\geq \sum_{(i,j) \in Q}\Big(\max\limits_{\substack{l_{ij} \leq x \leq u_{ij}\\ x \in \mathbb{Z}}}F_{ij}(x) - \min\limits_{\substack{l_{ij} \leq x \leq u_{ij}\\ x \in \mathbb{Z}}}F_{ij}(x)\Big)  \\
		&= \sum_{(i,j) \in Q}\Big(\max\limits_{\substack{x \in \{l_{ij}, u_{ij}\}}}F_{ij}(x)  - \widetilde{F}_{ij}(l_{ij})\Big)
		\end{align*}
		
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\vspace*{-.55cm}
		\begin{align*}
		M_2 &\geq \sum_{k \in P} \Big( \max\limits_{x \in \{l_k,u_k\}} G_k(x) - \min\limits_{\substack{l_{k} \leq x \leq u_{k}\\ x \in \mathbb{Z}}}G_{k}(x)\Big)\hspace*{.5cm}
		\end{align*}\par\vspace*{-.28cm}
		$\widehat G$ konvex trivial. Zu $\widehat F$ konvex merken wir an, dass $\widetilde F$ monoton. 
		Betrachten wir nun also die Instanz $\left(\widehat F, \widehat G\right)$ von \ref{B}. \par
		Wir wollen zeigen, dass für eine optimale Lösung \rotatebox[origin=c]{270}{$\Lsh$}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		$(\bar v,\bar w)$  dieser Instanz folgt, dass $ij \in Q \implies \bar w_{ij} \leq u_{ij}$ und $k \in P \implies l_k \leq \bar v_k \leq u_k$ gilt. Angenommen nicht so verletzt die Lösung diese Eigenschaft dank Ganzzahligkeit um mindestens 1 bezüglich $\parallel \cdot \parallel_1$. Sei nun $\Delta$ und $\delta$ minimal bezüglich $\parallel\cdot\parallel_1$ so, dass $(w-\Delta,v-\delta)$ diese Ungleichungen erfüllt. Nun folgt nach der Definition von $\widehat F, \widehat G$\vspace*{.25cm}
	\end{minipage}\\
	\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\vspace*{.25cm}
	$\sum_{(i,j) \in Q} \widehat F_{ij}(\bar w_{ij}) + \sum_{k \in P} \widehat G_k(\bar v_k) = \sum_{(i,j) \in Q} \widehat F_{ij}(\bar w_{ij} - \Delta_{ij}) + \sum_{k \in P} G_k(\bar v_k - \delta_k) + \left(\parallel \Delta \parallel_1\!+\!\parallel \delta\parallel_1\right) \cdot\ M \eqqcolon L$ Nun können wir zum Zweck des Funktionswertsabschätzen annehmen, dass für $(i,j) \in Q \implies l_{ij} \leq w_{ij}$ gilt, da falls nicht $\widehat F_{ij}(w_{ij}) = F_{ij} (l_{ij})$. Es folgt¸
	\begin{align*}
		L &\overset{\mathclap{\substack{\parallel\Delta\parallel_1 + \parallel\delta\parallel_1\geq 1\\[5pt]}}}{>}  \underbrace{\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij}(\bar w_{ij} - \Delta_{ij}) + \sum_{k \in P} G_k(\bar v_k - \delta_k) - \sum_{(i,j)\in Q} \widetilde F_{ij}(l_{ij}) - \sum_{k \in P}\min\limits_{\substack{l_k \leq x \leq u_k\\ x \in \mathbb{Z}}} G_k(x)}_{\geq 0}\\
		&\hspace*{5cm} + \sum_{(i,j) \in Q} \max\limits_{x \in \{l_{ij},u_{ij}\}} F_{ij}(x) + \sum_{k \in P} \max\limits_{x \in \{l_{ij}, u_{ij}\}} G_{ij}(x)\\
		&\geq \sum_{(i,j) \in Q} \max\limits_{x \in \{l_{ij},u_{ij}\}} F_{ij}(x) + \sum_{k \in P} \max\limits_{x \in \{l_{ij}, u_{ij}\}} G_{ij}(x)
	\end{align*}
	
	\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\vspace*{.25cm}
	\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Wir sehen nun also, dass der Lösungswert größer ist als der Wert jeder Lösung der \ref{A}-Instanz innerhalb der von $l,u$ begrenzten Menge. Nehmen wir zunächst an, dass die \ref{A}-Instanz zulässig war. Somit war $(\bar v,\bar w)$ nicht optimal; Per Widerspuch erhalten wir, dass $l_P \leq v \leq u_P$ und $w \leq u_Q$. Die optimale Lösung induziert somit auch nach Definition von $\widehat F$ eine für die Instanz von \ref{A} zulässige Lösung. Also ist die optimale Lösung der Instanz von \ref{A} mindestens so klein wie die unserer Reduktionsinstanz von \ref{B}. Nun allerdings für die optimale Lösung $(\dot{v},\dot{w})$ der \ref{A}-Instanz bei Wahl von $w' = (v_i-v_j)_{(i,j) \in Q}$ das Tupel $(\dot{v},w')$ Lösung von Reduktionsinstanz von \ref{B}. Weiter ist schnell einzusehen, dass $w' \leq \dot{w}$ also per Definition von $\widehat F$ beziehungsweise $\widetilde F$, dass die Lösung der \ref{B}-Instanz kleiner als der \ref{A}-Instanz. Also bereits Gleichheit.\par\medskip
		Im Fall, dass die zu reduzierende \ref{A}-Instanz nicht zulässig ist können wir dies Anhand der erhaltenden Lösung $(\bar v, \bar w)$ der reduktions Instanz erkennen. War die \ref{A}-Instanz nicht zulässig, so kann die Induzierte Lösung nicht zulässig sein. Da sie dies aber sonst wäre ist diese also zulässig genau dann, wenn die \ref{A}-Instanz zulässig war. Wir können mit dieser Methode also in $\mathcal{O}\left(|Q|+ |P|\right)$ nach ermitteln einer Lösung der Reduktionsinstanz auf Zulässigkeit Prüfen.\par\medskip
		Zur Berechnung von $M$ benötigen wir die Minima der $G$ auf den entsprechenden von $l,u$ begrenzten Bereichen. Die Berechnung dieser verläuft analog zu denen der $F$ und liegt somit in $\mathcal{O}\big(\log\left(\parallel u-l \parallel_\infty\right)\big)$. Wir benötigen also insgesamt für die Reduktion $\mathcal{O}\big((|Q|+|P|)\log\left(\parallel u-l \parallel_\infty\right)\big)$.\\
		\phantom{text}\hfill$\square$\par\medskip
		Wir wollen nun zunächst ein weiteres Problem definieren.
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\justify
		\subsubsection*{}\vspace*{-.65cm}
		\noindent Sei hierzu $F,G$ erneut wie oben und zusätzlich $F_{ij}, G_x$ linear zwischen ganzen Zahlen für $x\in P, (i,j) \in Q$ beliebig. Es ist nun gesucht
		\begin{alignat*}{20}
		\label{C}&\inf \hspace*{.5cm}&&\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{.25cm} &&+ \hspace*{.25cm}&&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big) \tag{$\mathcal{C}$}\\
		&s.t. && v_i-v_j = w_{ij}&&  &&\forall (i,j) \in Q
		\end{alignat*} \par
		\noindent Wir sehen, dass \ref{C} die um Ganzzahligkeit relaxierte \ref{B} ist. Sei $A$ so, dass $\{x \in \mathbb{R}^{P \cup Q}\colon Ax = 0\}$ den Polyeder einer Instanz von \ref{C} beschreibt. Es ist bekannt, dass $A_P$, die Untermatrix aus Spalten zu Indizes in $P$, total unimodular ist, da sie die Inzidenzmatrix von $(P,Q)$ einem Graphen beschreibt. Nun sind die verbliebenen Spalten aber Einheitsvektoren. Da wir konvexe Programme auf Kompakta durch Lineare Programme ausdrücken können folgt also die Existenz einer Folge von ganzzahligen Lösungen gegen Infimum.\par\medskip
		\begin{Lemma}
			\ref{B} ist in konstanter Zeit auf \ref{C} reduzierbar.
		\end{Lemma}\par\medskip
		\noindent In einer dritten Reduktion werden wir eine Relaxierung mit Hilfe des Lagrangian vornehmen. Wir werden dann eine Bedingung hinzufügen, die als Flusserhaltung interpretiert werden kann. Nach Umformung der Kostenfunktion wird uns eine Reduktion auf ein Spezialfall des Zirkulationsproblem gelingen.\par \medskip
		\noindent Zunächst wollen wir uns aber mit der Korrektheit der zu benutzenden Relaxierung befassen.\par \medskip
		\subsubsection*{}\vspace*{-1.1275cm}
		\begin{Proposition}
			Wir können, für konvexe $J$ mit stückweise linearen Abschnitten das Problem
			\begin{alignat*}{20}
			\label{3:A}&\inf \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I} J_{l}\big(d_l\big)\hspace*{.25cm} &&\phantom{+} \tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{A}$} \hspace*{.25cm}&&\\
			\label{3:1}&s.t. && A\hspace*{1pt}d=o&&  &&\tag{$P_\theassertions\!:\!1$}
			\end{alignat*}
			\phantom{text}\\[-5cm]
		\end{Proposition}
	\end{minipage}
	\newpage\noindent 
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify	
			für $A \in \mathbb{R}^{n\times m},\ o \in \mathbb{R}^n$ in konstanter Zeit auf 
			\begin{alignat*}{20}
			\label{3:B}\sup_{\lambda\in\mathbb{R}^n}\hspace*{.25cm}& \inf_{d \in \mathbb{R}^m} \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I} J_{l}\big(d_l\big)\hspace*{.25cm} &&- \hspace*{.25cm}&&  \lambda^{tr}\cdot(A\hspace*{1pt}d-o) \tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{B}$}
			\end{alignat*}
			reduzieren.\par \medskip
			\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
				\cite{AhujaDual} verweist an dieser Stelle auf \cite{NF} 16.8, basierend auf 16.6. Hierzu ist eine weitere zusätzliche Reduktion nötig, da wir in unserem Fall nicht für alle Variablen} \glqq $\geq 0$\grqq\ \texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
				erhalten. Wir werden einen anderen aber verwandten Weg in \textbf{Hilfslemma 3.2} Einschlagen.}
		\begin{Proof}
			%TODO: Mathds those 1s
			Zunächst betrachten wir zu einer \ref{3:A}-Instanz eine \textit{LP}-Approximation auf $\left[-e\cdot 1^I,e\cdot 1^I\right]$, wobei $e \in \mathbb{N}$ beliebig. Gegeben ist diese durch
			\begin{alignat*}{20}
			&X \coloneqq &&\bigg\{\begin{pmatrix}
			x\\y
			\end{pmatrix} \in \mathbb{R}^{I \times \{-e,..e\}}\times \mathbb{Z}^{I\times \{-e,..,e\}}\colon\\
			& && 0 \leq y \leq 1,\hspace*{.5cm} \forall l \in I \colon \sum_{r = -e}^{e} y_{l,r} = 1, \\
			& && \forall (l,r) \in I \times \{-e,.., e\} \colon 0 \leq x_{l,r} \leq y\hspace*{.25cm}\bigg\}
			\end{alignat*}
			\subsubsection*{}\vspace*{-.5cm}
			\hspace*{1.25cm} $\overbrace{\hspace*{6cm}}^{\eqqcolon\widetilde J(x,y)}$\vspace*{-.35cm}
			%Complete Linearisation
			\iffalse\begin{alignat*}{20}
			\label{L2A}&\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I}\sum_{r = -e}^{e}&&  \hspace*{.25cm} &&  \hspace*{-1.5cm}\bigg(J_l\big(r\big)y_{l,r}\\
			& && && &&\hspace*{-.8cm}+\Big(J_{l}\big(r+1\big)-J_{l}\big(r\big)\Big)x_{l,r}\bigg)\hspace*{.25cm}\\
			&s.t. && 0 \leq y \leq 1\\
			& && \sum_{r = -e}^{e} y_{l,r} = 1 && &&\forall l \in I\\
			& && 0 \leq x_{l,r} \leq \gamma_{l,r} \cdot y && && \forall (l,r) \in I \times \{-e,.., e\}\\
			& && \sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0 && && \forall l \in I\\
			& && A\ d=o&&  &&\\
			& && d_l, y_{l,r}\in \mathbb{Z}&&  &&\forall (l,r) \in I\times\{-e,..,e\}
			\end{alignat*}\fi
			%definition using X
			\begin{alignat*}{20}
			&\label{P3AL}\min \hspace*{.5cm}&&\sum_{l \in I}\sum_{r = -e}^{e}&&  \hspace*{.25cm} &&  \hspace*{-1.5cm}\bigg(J_l\big(r\big)y_{l,r} \tag{$P_\theassertions\!:\!\mathcal{A}'$}\\[-10pt]
			& && && &&\hspace*{-.8cm}+\Big(J_{l}\big(r+1\big)-J_{l}\big(r\big)\Big)x_{l,r}\bigg)\hspace*{.25cm}\\
			&s.t. && \begin{pmatrix}x\\y\end{pmatrix} \in X \hspace*{1cm}&& &&\\
			& && \label{3:2}\sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0,  && &&\forall l \in I \tag{$P_3\!:\!3$}\\
			& && A\hspace*{1pt} d=o&&  &&
			\end{alignat*}
			Wir wollen nun zeigen, dass 
			\begin{alignat*}{20}
			&\conv&&\bigg\{\begin{pmatrix}d\\x\\y\end{pmatrix} \colon \begin{pmatrix}x\\y\end{pmatrix} \in X,\ d\in \mathbb{R}^I,\\
			& &&\hspace*{1.5cm}\forall l \in I \colon \sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0, A\hspace*{1pt} d=o\bigg\}\\
			&= &&\bigg\{\begin{pmatrix}d\\x\\y\end{pmatrix} \colon \begin{pmatrix}x\\y\end{pmatrix} \in \conv(X),\ d\in \mathbb{R}^I,\\
			& &&\hspace*{1.5cm}\forall l \in I \colon \sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0, A\hspace*{1pt} d=o\bigg\}\\[-.75cm]
			\end{alignat*}
			Hierzu betrachten wir
			\begin{start_Hilfslemma}
				Für $\mathfrak X \subseteq \mathbb{R}^t,\ \mathfrak W \in \mathbb{R}^{n\times (m+t)},\ \mathfrak w \in \mathbb{R}^m$ gilt\par\smallskip
				$\mathfrak C_1\!\! \coloneqq \!\conv\big\{ \left(r \hspace*{.25cm}s\right) \colon \mathfrak W \left(r \hspace*{.25cm}s\right)^{tr} \!\!= \!\mathfrak w, s \in \mathbb{R}^n,  r \in \mathfrak X\big\}$ \par
				\mbox{$=\!\! \big\{\!\left(r \hspace*{.25cm}s\right) \colon \mathfrak W \left(r \hspace*{.25cm}s\right)^{tr}\!\! = \!\mathfrak w, s\! \in\! \mathbb{R}^n, r\! \in\! \conv(\mathfrak X)\big\}\!\!\eqqcolon  \!\mathfrak C_2$}
			\end{start_Hilfslemma}
		\end{Proof}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify
		\phantom{text}\\[-30pt]
		\begin{cont_Hilfslemma}
			\vspace{-.25cm}
			\begin{Proof}
				\glqq $\supseteq$\grqq\ ist trivial. Sei nun also $\begin{pmatrix} r & s\end{pmatrix} \in \mathfrak C_1$ beliebig. So ist dies Konvexkombination von $\begin{pmatrix} r_1 & s_1\end{pmatrix}, .., \begin{pmatrix} r_l & s_l\end{pmatrix}, l \in \mathbb{N}$ aus der zugrunde liegenden Menge. Also $s$ Konvexkombination von $s_1,..,s_l$. Also bereits $s \in \conv (\mathfrak X)$. Nun erfüllt  $\begin{pmatrix} r & s\end{pmatrix}$ aber die zu zeigen verbliebende Gleichung da alle Stützen diese erfüllen. Somit bereits in $\mathfrak C_2$.
			\end{Proof}
			\vspace*{-.3cm}
		\end{cont_Hilfslemma}
			Nun gibt es $L,K$ reelle Matrizen, $l,k$ Vektoren, welche zusammen die konvexe Hülle von $X$ und (\ref{3:2}) beschreiben. Weiter existiert $c$ und $\widetilde A$ so, dass $\widetilde J(x,y) = c^{tr}\hspace*{1pt} \begin{pmatrix}d & x & y\end{pmatrix}^{tr}$ und  $\widetilde A\begin{pmatrix}d&x&y\end{pmatrix}^{tr} = A\hspace*{1pt} d$ für beliebige in \ref{P3AL} zulässige $d,x,y$.\par\medskip
		\begin{cont_proof}
			Nun folgt, dass \ref{P3AL} dem linearen Program $\min\{c^{tr}\hspace*{1pt}g \colon \widetilde A\hspace*{1pt}g= o, L\hspace*{1pt} g = l, K\hspace*{1pt}g \leq k\}$ entspricht. Nun gilt
			\begin{Hilfslemma}
				Seien $\mathfrak A, \mathfrak L, \mathfrak K$ reelle Matrizen und $\mathfrak c, \mathfrak o,\mathfrak l,\mathfrak k$ Vektoren, so, dass die folgenden Matrixmultiplikationen wohldefiniert sind.
				Es gilt, dass \par\medskip
				$\max_{\lambda} \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g - \lambda^{tr}(\mathfrak A\hspace*{1pt}g - \mathfrak o)\colon \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$ $= \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \mathfrak A\hspace*{1pt}g = \mathfrak o, \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$\par\medskip
				\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
					\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
					\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
					\fontdimen7\font=0.2em% extra space
					\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
					Es handelt sich um ein allgemein bekanntes Resultat. Der Beweis ist dennoch im Anhang zu finden und ähnelt dem aus \cite{NF} 16.6}.
			\end{Hilfslemma}
			Somit also \ref{P3AL} gleich zu 
			\begin{align*}
			&\max_\lambda \min\left\{c^{tr} g\! -\! \lambda^{tr} \left(\widetilde{A}g\!-\!o\right)\!\colon\! Lg = l, Kg \leq k\right\}\\
			=&\max_\lambda \min\Big\{\widetilde J(x,y) \!-\! \lambda^{tr} \left(A d\!-\!o\right)\!\colon\!\forall l \in I \colon\\ &\hspace*{2cm}\sum_{r = -e}^{e} x_{l,r}\! -\! d_l\! = \!0, \begin{pmatrix} x\\y\end{pmatrix}\! \in\! \conv(X)\Big\}\\
			\overset{\mathclap{\theassertions.1}}{=}&\max_\lambda \min\Big\{\widetilde J(x,y)\! -\! \lambda^{tr} \left(A d-o\right)\!\colon\!\forall l \in I \colon\\
			&\hspace*{2cm}\sum_{r = -e}^{e} x_{l,r} - d_l = 0, \begin{pmatrix} x\\y\end{pmatrix} \in X\Big\}
			\end{align*}
			Nun gibt dies aber eine \textit{LP}-Approximation einer \ref{3:B}-Instanz auf $\left[-e\cdot 1^I,e\cdot 1^I\right]$. Wir sehen, dass die obrigen Äquivalenzen für alle $e$ gelten. Trivialer weise konvergieren diese Werte gegen die Werte der entsprechenden \ref{3:A}, \ref{3:B}-Instanzen. \par\medskip
			Zur konstanten Berechenbarkeit der Reduktion ist zu erwähnen, dass eine offensichtliche Bijektion zwischen den Instanzen der beiden Problemen existiert. Nun folgt also, dass wir die Kodierung von \ref{3:A} für \ref{3:B} übernehmen können. Es ist also keine arbeit nötig; lediglich eine Reinterpretation der Kodierung.\\
			\phantom{text}\hfill$\square$\par
		\end{cont_proof}\par\smallskip
		\noindent Nun ist nicht schwer zu erkennen, dass diese Aussage eine Bedeutung für unser Problem hat. Diese erforschen wir tiefer in dem Satz:\par\medskip
	\end{minipage}
	
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		
		
		\begin{Satz}
			Wir können \ref{C} in konstanter Zeit auf ein Zirkulationsproblems ohne Kapazitätsberschränkungen und konvexen, stückweise linearen Kosten reduzieren. Haben die Kostenfunktionen der $\mathcal{C}$-Instanz $s$ viele bekannte affin lineare Abschnitte so sind die Gewichtsfunktionen der Reduktionsinstanz in $\mathcal{O}(\log(s))$ auswertbar. Ein solches Zirkulationsproblem mit endlich vielen affin linearen Abschnitten aller Funktionen nennen wir das \ccc\hspace*{-.1cm}. \par\medskip			
			\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
				\cite{AhujaDual} verweist hier zusätzlich auf \cite{Rock}. Ich konnte diesen nicht finden. Unser Beweis zeigt (unter anderem) die Flusserhaltung kleinlicher.}
			\begin{Proof}
				\textit{Proposition 3} findet nun seine offensichtliche Anwendung; wir erhalten also eine Reduktion auf
				\begin{alignat*}{20}
				&\sup_{\lambda\in \mathbb{R}^Q}\hspace*{.25cm} \inf_{\substack{w \in \mathbb{R}^Q\\ v\in \mathbb{R}^P}} &&\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big) &&+ &&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big)\\
				& && && &&\hspace*{-1.5cm}-\sum_{(i,j) \in Q} \lambda_{ij}\big(v_i-v_j -w_{ij}\big)\\
				= &\sup_{\lambda\in \mathbb{R}^Q}\hspace*{.25cm} \inf_{\substack{w \in \mathbb{R}^Q\\ v\in \mathbb{R}^P}} &&\sum_{(i,j) \in Q} F_{ij} \big(w_{ij}\big) &&+ &&\sum_{k \in P} G_k\big(v_k\big)\\
				& && && &&\hspace*{-4.75cm}+\sum_{x \in P} v_x\!\left(\sum_{(i,x)\in Q} \!\!\lambda_{ix}\!-\!\sum_{(x,j) \in Q} \!\!\lambda_{xj}\!\right)+ \sum_{(i,j) \in Q} \!\lambda_{ij} w_{ij}
				\end{alignat*}
				Setzen wir nun für alle $x \in P$ und einem $c \not \in P\colon w_{xc} \coloneqq v_x, \lambda_{xc} \coloneqq \sum_{(i,x)\in Q} \lambda_{ix}-\sum_{(x,j) \in Q} \lambda_{xj}, F_{xc}\coloneqq G_x $ so erlangen wir
				\begin{alignat*}{20}
				&\sup_{\lambda\in \mathbb{R}^Q\times \mathbb{R}^{P\times \{c\}}} \inf_{\substack{w \in \mathbb{R}^Q \times \mathbb{R}^{P\times \{c\}}}} &&\hspace*{-.25cm}\sum_{(i,j) \in Q}\hspace*{-.2cm} \bigg(\hspace*{-.1cm} F_{ij} \big(w_{ij}\big)\hspace*{-.1cm} +\hspace*{-.1cm}\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg) &&\\
				& && \hspace*{-.45cm}+ \sum_{k \in P}\hspace*{-.1cm} \bigg(\hspace*{-.1cm} F_{kc}\big(w_{kc}\big)\hspace*{-.1cm} +\hspace*{-.1cm} \lambda_{kc} \cdot w_{kc}\hspace*{-.1cm}\bigg)\\
				\end{alignat*}\\[-.75cm]
				Setze nun $\widetilde P \coloneqq P\cup \{c\}$ und $\widetilde Q \coloneqq Q \cup \{c\}\times P$. Es folgt bereits die Gleichheit zu \subsubsection*{}\vspace*{-1.124cm}
				\begin{alignat*}{20}
				&\sup_{\lambda\in \mathbb{R}^{\widetilde Q}}\hspace*{.25cm} \inf_{\substack{w \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}}} &&\sum_{(i,j) \in \widetilde Q} \bigg( F_{ij} \big(w_{ij}\big) +\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg) &&\\
				\label{star}= -& \inf_{\lambda\in \mathbb{R}^{\widetilde Q}}\hspace*{.1cm} \sum_{(i,j) \in \widetilde Q} && \hspace*{-.2cm}-\inf_{\substack{w_{ij} \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w_{ij}\big) +\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg) \tag{$\star$}
				\end{alignat*}
				Betrachten wir die gesetze Gleichheit für $\lambda$ erhalten wir
				\begin{alignat*}{20}
				& &&\forall x \in P \colon\hspace*{.25cm} &\lambda_{xc} = &\sum_{(i,x)\in Q} \lambda_{ix}-\sum_{(x,j) \in Q} \lambda_{xj}\\
				&\iff \hspace*{.25cm}&&\forall x \in P \colon &0 = &\sum_{(i,x)\in \widetilde Q} \lambda_{ix}-\sum_{(x,j) \in \widetilde Q} \lambda_{xj}
				\end{alignat*}
				Wir sehen also, dass es sich hier um die Flusserhaltungsbedingung in dem gerichteten Graphen $(\widetilde P, \widetilde Q)$\break
			\end{Proof}
		\end{Satz}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			für $P \subsetneq \widetilde P$ handelt. Wir wollen zeigen, dass die Flusserhaltung aber nun auch für den fehlenden Knoten $c$ gilt. Wir können durch Induktion über die Kardinalität von $M \subset P$ erhalten, dass der Fluss zwischen $M$ und $\widetilde P \setminus M$ in Summe 0 ist {\small (aufsummieren der obrigen Flusserhaltungsbedingungen)}. Nun also insbesondere die zwischen $P$ und $\widetilde P \setminus P = \{c\}$, somit aber gerade die Flusserhaltung für $\{c\}$. Es gelten also alle Flusserhaltungsbedingungen.\par\medskip
			
			Eine Lösung des Problems $\lambda \in \mathbb{R}^{\widetilde Q}$ kann also als Zirkulation interpretiert werden. Es bleibt noch zu zeigen, dass wir diese Reduktionsinstanz äquivalent mit konvexen Gewichten ausstatten können.
			Hierzu betrachten wir die in (\ref{star}) beschriebene Kantengewichte genauer. Diese sind gegeben für Kante $ij \in \widetilde{Q}$ beliebig durch:
			\begin{align*}
			C_{ij}\big(\lambda_{ij}\big) \coloneqq - \inf_{\substack{w_{ij} \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w_{ij}\big) +\lambda_{ij}\cdot w_{ij}\bigg)
			\end{align*}\par\vspace*{-.1cm}
			Betrachten wir für $\mu \in  [0,1]$ und $\bar\lambda, \tilde{\lambda} \in \mathbb{R}$\par\vspace*{-.5cm}
			\begin{align*}
			&\inf_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w\big) +\Big(\mu\bar\lambda + \big(1-\mu \big)\tilde\lambda\Big)\cdot w\bigg)\\
			=&\inf_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( \mu \cdot F_{ij}\big(w\big)+\big(1-\mu)\cdot F_{ij} \big(w\big) \\
			&\hspace*{2cm}+\mu\bar\lambda \cdot w + \big(1-\mu \big)\tilde\lambda\cdot w\bigg)\\
			\geq &\ \mu\cdot\inf_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w\big) + \bar\lambda \cdot w\bigg) \\
			&\hspace*{2cm}+ \Big(1-\mu \Big)\cdot \inf_{\substack{w \in \mathbb{R}}} \bigg( F_{ij} \big(w\big) +\tilde\lambda\cdot w\bigg)
			\end{align*}\par\vspace*{-.2cm}
			Also da $ij \in \widetilde Q$ beliebig, die Kosten aller Kanten konvex. Das betrachtete Problem ist also bereits eine Instanz des auf das zu reduzierende Zirkulationsproblems. \par\medskip
			Zur stückweisen (affin) Linearität der Kostenfunktionen einer Kante $ij \in \widetilde Q$ untersuchen wir ${F^\pm_{ij}}$, die recht- bzw. linkssseitige Ableitung.\par\medskip
			Sei $b \in \mathbb{R}$. Für ein $-\lambda \in [{F^-_{ij}}(b),{F^+_{ij}}(b)]$ folgt, dass $-C_{ij}(\lambda) = F_{ij}\big(b)+\lambda \cdot b$ gilt, da die Rechtsseitige von $w \longmapsto  F_{ij}\big(w)+\lambda \cdot w$ in $b$  gegeben ist durch \mbox{$F_{ij}^+(b) + \lambda \geq 0$} und die linksseitige durch \mbox{$F_{ij}^-(b)+\lambda \leq 0$} nach Wahl von $\lambda$. \par\medskip 
			Falls für ein $\lambda \in \mathbb{R}$ gilt $\exists c \in \mathbb{R} \forall b\in\mathbb{R} \colon F^+_{ij}(b) < c < \lambda$, so erhalten wir sofort $w \longmapsto  F_{ij}\big(w)+\lambda \cdot w$ monoton steigend. Unser Funktionswert $C_{ij}(\lambda)$ ist also durch $\lim\limits_{w \rightarrow -\infty} F_{ij}\big(w)+\lambda \cdot w$ gegeben, was offensichlich nach Fall $\lambda$ divergiert. Analog für $\lambda$ klein.\par\medskip
			Nun gibt $b$ die Steigung von $C_{ij}$ auf $(F^-_{ij}(b),F^+_{ij}(b))$. \par\medskip 
			Dank Konvexität erhalten wir Stetigkeit auf dem nicht-divergenten Bereich also auch die Funktionswerte in den verbliebenen isolierten Punkten bei Endlichkeit.\par\medskip
		\end{cont_proof}
	\end{minipage}
	\newpage
	\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Da nun die oben erwähnten Bereiche auf denen $C_{ij}$ (affin) linear ist offensichtlich eine Zerlegung von $\mathbb{R}$ bilden {\small (unterteilt durch Steigungen von $F_{ij}$)} folgt, dass die Kardinalität der affin linearen Abschnitten von $C_{ij}$ begrenzt ist durch die von $F_{ij}$. Dies gilt, da wir für eine Zerlegung von $F_{ij}$ in affin lineare Abschnitte über die einseitigen Ableitungen wie oben eine Zerlegung von $\mathbb{R}$ in Intervalle erhalten, auf denen $C_{ij}$ affin Linear ist {\small (wir zählen hier die Konstante $\infty$-Funktion als affin Linear)}. Somit also stückweise (affin) linear.\par \medskip
		Bei einer endlichen Zerlegung erhalten wir also zur Auswertung der Gewichtsfunktionen das Verfahren, auf den Intervallgrenzen dieser eine binäre Suche auszuführen. Wir suchen hierbei zu einem Auswertungspunkt $\lambda\in\mathbb{R}$ ein entsprechendes Intervall {\small (s.o.)}. Wir erhalten also eine in der Zerlegungsgröße logarithmische Laufzeit.\par\medskip
		Die Reduktion selbst ist in konstanter Zeit durchführbar, da es sich lediglich um eine reinterpretation der Kodierung handelt.\\
		\phantom{text}\hfill$\square$\par\vspace{-.5cm}
		\section{\!Eigenschaften der Reduktion}
		Unter Verwendung der oben hergeleiteten Aussagen erhalten wir also eine Reduktion des \ccdmcf auf das oben beschriebene \ccc\!\!, denn unsere Kostenfunktionen haben nur endlich viele (affin) lineare Abschnitte {\small (für Laufzeiten der Reduktionen siehe Oben)}. Die Beschaffenheit der Kostenfunktionen {\small (Grenzverhalten s.u.)} impliziert auch, dass das \ccc ein Minimuierungsproblem ist, da das Infimum angenommen wird.\par\medskip 
		Wir wollen nun Eigenschaften der Reduktionsinstanzen untersuchen.
		\subsection{Die Kostenfunktionen}\label{Kostenfunk}
		Wir werden die Form der Gewichtsfunktionen nicht Beweisen, da diese Informationen bereits in den obrigen Lemmas beinhaltet ist. Wir werden lediglich einige Feststellungen tätigen.\par\medskip
		Betrachten wir nun also eine Instanz $\big(P,Q, (F_{ij})_{ij \in Q},(G_x)_{x \in P},(l_t)_{t \in P \cup Q},{(u_t)_{t \in P \cup Q}} \big)$ des \ccdmcf\!\!\break
		und die entsprechende Reduktionsinstanz $\big(\widetilde Q,(\widetilde F_{ij})_{ij \in \widetilde Q}\big)$ des \ccc \hspace{-.2cm}. Sei hierbei $\widetilde Q = Q \cup P \times \{c\}$ wie in \textit{Satz 4} und weiter $M$ so wie \textit{Lemma 1}.\par\medskip
		Die Herleitungen in \textit{\ref{reductions} Reduktionen} liefert nun folgende Darstellungen für $ij \in Q$ und $kc \in \widetilde Q$: 
		\begin{alignat*}{20}
		&\widetilde F_{ij}\big(\eta\big)\!\! =\!\!
		\begin{cases}
		\infty & \eta < 0, M < \eta \\
		-F_{ij}\big(\rho\big)-\eta\cdot \rho & \exists\rho \in \mathbb{Z} \colon \max\{F^-_{ij}\big(\rho\big),0\} \\&\hspace*{1.35cm}\leq -\eta \leq {F^+_{ij}}\big(\rho\big) 
		\end{cases}\\
		\end{alignat*}\\[-1cm]
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\vspace*{-.5cm}
		\begin{alignat*}{20}
			&\widetilde F_{kc}\big(\eta\big)\!\! =\!\!
			\begin{cases}
			\infty & \eta < -M,M < \eta\\
			-G_{k}\big(\rho\big)-\eta\cdot \rho & \exists\rho \in \mathbb{Z} \colon {G^-_k}\big(\rho\big) \leq -\eta \\&\hspace*{1.95cm}\leq {G^+_k}\big(\rho\big) 
			\end{cases}\\
		\end{alignat*}\\[-.8cm]
		Wobei wir $F^-_{ij}(x) \coloneqq F_{ij}(\lfloor x\rfloor)- F_{ij} (\lfloor x\rfloor-1)$, $F^+_{ij}(x) \coloneqq F_{ij}(\lfloor x\rfloor+1) - F_{ij}(\lfloor x\rfloor)$ zu $x \in \mathbb{R}$ setzen; $G^+_{ij}, G^-_{ij}$ analog. Falls $F_{ij}, G_{ij}$ bereits affin linear zwischen ganzen Zahlen sind, so entsprechen diese den rechtsseitigen beziehungsweise linksseitingen Ableitungen aus \textit{Satz 4}.\par\medskip
		Wir wollen hierbei noch die divergenten Bereiche der Funktionen genauer betrachten. Zunächst stellen wir fest, dass wir ohne Einschränkung annehmen können, dass die Kostenfunktionen der \ccdmcf\!\!-Instanz affin linear zwischen ganzen Zahlen sind. Wir erhalten da $l,u$ ganzzahlig und endlich dimensional sind, dass es nur endlich viele affin lineare Abschnitte gibt. Genauer sind diese für alle Funktionen durch $\parallel u-l \parallel_\infty < \infty$ beschränkt. Somit ist die Steigung zwischen ganzen Zahlen beschränkt. Es folgt also die ex. von $L>0$ so, dass $\forall ij \in \widetilde Q \colon \inf_{w\in \mathbb{R}} F_{ij}\big(w\big) \pm L\cdot w = -\infty$. Nun gilt für $ij \in Q$, dass nach Anwendung von \textit{Lemma 1}
		die Kostenfunktion zu $ij$ für $h$ hinreichtend groß, einen konstanten Abschnit auf $(-\infty, -h)$ und einen von Steigung $M$ auf $(h, \infty)$ hat. Ähnlich für $k \in P$ die entsprechende Kostenfunktion auf $(-\infty, h)$ Steigung von $-M$ und auf $(h, \infty)$ eine von $M$. Dies liefert den Grund für die divergenten Bereiche der Kostenfunktionen der \ccc Instanzen.\par\medskip
		\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
			\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
			\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
			\fontdimen7\font=0.2em% extra space
			\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
			An dieser Stelle sollte auf den signifikanten Unterschied zu \cite{AhujaDual} hinsichtlich der Divergenten Bereiche hingewiesen werden. Die Formulierung von Assumption 2/3 als Annahmen an die Kostenfunktionen ist verwirrend, da im Folgenden Eigenschaften der Funktionen vor Tätigung der Annahme benutzt werden (namentlich das durch anwendung von Assumption 2 auftretende $M$) allerdings werden andere Eigenschaften vor Anwendung von Assumption 3 fallen gelassen. Diese Ungleichbehandlung der Aussagen ist verwirrend und soll hier anders gehandhabt werden. Hierzu haben wir die unterschiedlichen Kostenfunktionen $\widetilde F, \widetilde G$ oben separat aufgelistet.
		}\par\medskip
		Eine weitere wichtige Eigenschaft der Kostenfunktionen ist die Ganzzahligkeit der rechts- beziehungsweise linksseitigen Steigungen. Wir folgern dies aus der Form der (affin) linearen Intervallen $\big[F^-_{ij}(\rho), F^+_{ij}(\rho)\big]$, wobei $F^-_{ij}(\rho) \not= F^+_{ij}(\rho)$ bereits impliziert, dass $\rho \in \mathbb{Z}$ dank der (affin) linearität von $F$ zwischen ganzen Zahlen. {\small (analog für $G$)}\par\smallskip
		Wir erhalten aus \textit{Satz 4} noch, dass auch unsere Funktionen in $\widetilde F$ höchstens $\parallel u-l \parallel_\infty+1$ lineare Intervalle haben. Somit ist das Evaluieren dieser in $\mathcal{O}\big(\log(\parallel u-l \parallel_{\infty})\big)$, da die Intervall Grenzen wieder durch $F^-,F^+$ in konstanter Zeit zu ermitteln sind.\\[-.625cm]
	\end{minipage}
	
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\subsection{Der Reduktionsgraph}
		Es ist verlockend die divergenten Bereiche unserer Kostenfunktionen für Kapazitätsgrenzen von Kanten zu benutzen. Wir sehen davon ab, da dies in unserem Modell nicht von nöten ist.\par\smallskip
		Wir können außerdem annehmen, dass die \ccc\!\!-Instanz zwischen zwei Knoten nur eine Kante hat, da wir zwei Kanten $ij, ji \in \widetilde Q$ leicht auf eine Reduzieren können. Eine entsprechende Kostenfunktion der Vereinigungsvariable ist gesucht. In der Tat können dies bereits in $Q$ aus $\mathcal{B}$ tun.
		In diesem Problem gilt $w_{ij} = -w_{ji}$ also kann $F_{ij}(w') + F_{ji}\big(-w'\big)$ als Ersatzfunktion der Vereinigungskante dienen. Wir stellen hierfür fest, dass $F_{ji}(-\cdot)$ sofort konvex, also die Funktion als Summe konvexer Funktionen konvex. Diese Reduktion kann in linearer Zeit durchgeführt werden ist aber vermutlich in praktischen Anwendungen nicht zu empfehlen, da sich zwar die Größe von $Q$ verkleinern lässt aber asymptotisch keine Veränderung bewirkt. In der Tat ist das resultierende $F$ in ähnlichem Maße schwerer auszuwerten. Das Ganze ist vermutlich nur zur Beweisführung von Bedeutung. \par\smallskip 
		Wir werden diese Aussage weder zeigen noch nutzen.\\[-.75cm]
		%In der Tat werden wir anders als \cite{AhujaDual} vesuchen die meisten Aussagen direkt für das Netzwerk mit konvexen Kosten zu zeigen:
		%		\par\bigskip ¸Nun wollen wir uns noch mit dem im Zuge der Reduktion hinzugefügten Knoten beschäftigen. Dieser Knoten ist über Vorwärtskanten mit allen anderen Knoten verbunden. Wir hatten die Flusserhaltung auch für diesen Knoten gefolgert, allerdings ist anzumerken, dass tatsächlich Fluss durch diesen Strömen kann, da auch negative Flüsse je nach Grenzen über Kanten zu gelassen sind.
		\section{Convex Cost Scaling}
		Wir kodieren Instanzen $(Q,(F_{ij})_{ij \in Q})$ des \ccc in Zukunft durch die rechts- und linksseitigen Steigungen der Kosten $(c^-_{ij})_{ij \in Q}$, $(c^+_{ij})_{ij \in Q}$ und $f^0, c^0\in \mathbb{R}^Q$, wobei $F_{ij}(f^0_{ij}) = c^0_{ij} < \infty$ für alle $ij \in Q$ gelte.
		Wir merken an, dass bei Berechnung der Instanzen wie in \textit{\ref{reductions} Reduktionen}, also bei Beginn mit einer Instanz des \ccdmcf\hspace*{-.15cm}, diese Steigungen auf natürliche Weise mit der Berechnungsmethode der Kostenfunktionswerte gefolgert werden können {\small (s.o.)}. Wir erhalten also eine entsprechende Reduktion.\par\medskip
		Wir nennen nun $\big(P,Q,(c^-_{ij})_{ij \in Q},(c^+_{ij})_{ij \in Q}, (f^0_{ij})_{ij \in Q},$ $(c^0_{ij})_{ij \in Q}\big) = \big(P,Q,c^-,c^+,f^0,c^0\big)$ für $P\times P \supseteq Q$, $Q \cap P = \emptyset$ \cccn so wollen wir zeigen, dass eine hinreichende und notwendige Optimalitätsbedingung an einen Zirkulation $f$ gegeben ist durch
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon && &&c^-_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j < 0 \tag{a}\\
		& && &&\hspace*{.4cm} \implies c_{ij}^+(f_{ij})-\xi_i+\xi_j  \geq 0\\
		&&&\land\ &&c^+_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j > 0 \\
		& && &&\hspace*{.4cm} \implies c_{ij}^-(f_{ij})-\xi_i+\xi_j  \leq 0
		\end{alignat*}
		Wobei die Formulierung als zwei separate Implikationen aus dem linearen Fall stammt. Hier gilt in $(R,S,c,u,l)$ Zirkulationsnetzwerk ist eine Zirkulation $f$ genau dann optimal, wenn
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\vspace*{-.4cm}
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^R\ \forall ij \in S \colon && &&\hspace*{-.0cm}c_{ij}-\xi_i+\xi_j < 0 \implies f_{ij} = u_{ij} \\
		& &&\hspace*{-.3cm}\land\ &&c_{ij}-\xi_i+\xi_j > 0 \implies f_{ij} = l_{ij} \\
		\tag{b}\\[-.65cm]
		\end{alignat*}
		Für ein $\xi \in \mathbb{R}^P$ setzen für $ij \in Q$ nun die Notation $c(\xi)_{ij}^\pm \big(f\big) \coloneqq c^\pm_{ij} \big(f_{ij}\big)-\xi_i+\xi_j$. Erweitere auch für $ij \not \in Q$ zu $c(\xi)_{ij}^\pm \big(f\big) =  \pm\infty$. Wir nennen $\xi$ ein Knotenpotential.\par\medskip
		\subsubsection*{}\vspace*{-1.1275cm}
		Wir definieren nun noch zu einen $f\in \mathbb{R}^A$ in einem \cccn $(V,A,c^-,c^+,f^0,c^0)$ den relativen Fluss $\mathfrak f \in \mathbb{R}^{V^2}$ in dem Netzwerk $(V,V^2)$, wobei für $ij \in V\times V, \mathfrak f_{ij} = \max\{0,f_{ij}-f^0_{ij}-(f_{ji}-f^0_{ji})\}$ sei.\vspace*{-.825cm}
		\begin{alignat*}{20}
			\label{bullets}\tag{$\bullet$}
		\end{alignat*}\par
		\begin{Lemma}
			In einem \cccn $(V,A,c^-, c^+,f^0,c^0)$ ist eine Zirkulation \mbox{$f \in \mathbb{R}^A$} genau dann optimal, wenn es eine Knotenpotential $\xi \in \mathbb{R}^V$ gibt so, dass für $ij \in A$ beliebig gilt: $c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) \leqslant 0 \iff c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) \geqslant 0$. 
			\begin{Proof}
				$^{\cite{AhujaDual}\cite{FiN}}$  Wir beschreiben nun eine Reduktion auf den Fall $c$ linear.\par \medskip
				Betrachte für jede Kante $ij \in A$ die Funktion $c^+_{ij}$. Bezeichne $l_{ij}=x_1 < x_2 < ...< x_n = u_{ij}$ Punkte so, dass $[l_{ij},u_{ij}]$ maximal und $c^+_{ij}\vert_{\left[x_m, x_{m+1}\right]}$ affin linear mit Steigung $\tilde c_{ij}^m$ für alle $m \in \{1,..,n-1\}$. Wir merken an, dass solche $l,u$ existieren, da unser Problem per Definition nur endlich viele affin lineare Abschnitte der Kostenfunktionen zulässt.
				Füge nun für jedes dieser Intervalle zwei neue Knoten $a,b$ hinzu, welche mit einer Kante verbunden werden, die zum $m-$ten Intervall $x_{m+1}-x_m$ Kapazität und Kosten $\tilde c_{ij}^m$ hat. Füge dann noch Kanten von $i$ nach $a$ und von $b$ nach $j$ mit Kosten 0 hinzu mit den selben Grenzen.\vspace*{-.4cm}
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}
					\node[draw, circle] at (0,0) (a) {};
					\node[draw, circle] at (1,0) (b) {};
					\draw[->, draw] (a) -- (b);
					\node[]at (2,0) (squigly) {$\rightsquigarrow$};		
					\node[draw, circle] at (3,0) (a) {};
					\node[draw, circle] at (6,0) (b) {};
					\foreach \i in {1,2,3}{
						\node[draw] at (4,1.5-.5*\i) (\i) {};
						\node[draw] at (5,1.5-.5*\i) (2\i) {};
						\path[->,draw] (a) edge (\i)
						(\i) edge node[below=-.1cm]{\tiny $\tilde c_{ij}^{(\i)}$} (2\i)
						(2\i) edge (b);
					}
					\node[] at (4,1.5-.5*4) (4) {};
					\node[] at (5,1.5-.5*4) (24) {};
					\path[->,draw] (a) edge (4)
					(24) edge (b);
					\node[] at (4.5,1.5-.5*4) (c4) {$\substack{\phantom{text}\\\cdots\\\mathclap{\text{(endlich viele nach Def. \ccc\!\!)}}}$};
					\end{tikzpicture}
				\end{center}\vspace*{-.2cm}
				Die resultierende Kantenmenge nennen wir $E$. Betrachten wir nun eine optimale Zirkulation in diesem Reduktionsgraphen. Diese nutzt trivialer weise zunächst die billigeren Kanten aus. Die Kosten der Zirkulation durch die Kanten zwischen $i$ und $j$ in dem Reduktionsgraphen entsprechen also denen im Ursprungsgraph. Die induzierte Zirkulation im Ursprungsgraph hat also den selben Wert. Gäbe es nun eine Zirkulation von geringerem Wert im Ursprungsgraph so induziert diese eine von dem selben Wert in unserem Reduktionsgraph. Es folgt also, dass die Minimalen Zirkulationen im Wert übereinstimmen.\par\medskip
				Wir wollen nun zu dem beschreibenden \textit{LP} das duale \textit{LP} des linearen Zirkulationsproblems untersuchen. Hierzu substituieren wir $\tilde f = f-l$ und erhalten:
			\end{Proof}
		\end{Lemma}
	\end{minipage}
	\newpage\vspace*{-.2cm}
	\begin{alignat*}{20}
	\min & \hspace*{.5cm} 	&c_{ij} \cdot f_{ij}\\
	s.t. & 					& \forall i \in V \colon &\hspace*{.5cm}	&&\sum_{ij \in E} f_{ij} - \sum_{ji \in E} f_{ji} = 0\\
	&					&\forall ij \in E \colon &				&&l_{ij} \leq f_{ij} \leq u_{ij}\\
	\end{alignat*}\vspace*{-1.25cm}
	\begin{alignat*}{20}
	=\sum_{ij \in E} c_{ij}\cdot l_{ij}\ +\ &\max\hspace*{.25cm}  &\sum_{ij \in E} v_{ij}^{(1)}(u_{ij}-l_{ij})&+\sum_{i \in V} v_i^{(2)}\left(\sum_{ji \in E} l_{ji} - \sum_{ij \in E} l_{ij}\right)\\
	&\hspace*{.2cm}s.t. &\forall ij \in E \colon &v_i^{(2)}-v_j^{(2)} + v_{ij}^{(1)} \leq c_{ij}\\
	&&\forall ij \in E \colon & v_{ij}^{(1)} \leq 0\\[-1cm]
	\end{alignat*}
	\noindent\makebox[\textwidth][c]{\rule{\textwidth}{.4pt}}\vspace*{.25cm}
	\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Eine Lösung $\tilde f$ des Primals ist nach \textit{Complementary Slackness} genau dann optimal, wenn $v^{(1)},v^{(2)}$  dual zulässig existieren so, dass  für ${ij \in E}$ aus $v_i^{(2)}-v_j^{(2)} + v_{ij}^{(1)} < c_{ij}$ bereits folgt $\tilde f_{ij} = f_{ij}-l_{ij} = 0$ und auch bei $v_{ij}^{(1)} < 0$ bereits gilt $\tilde f_{ij} = f_{ij} -l_{ij} = u_{ij}-l_{ij} $.\par\medskip
		Nun also da $v_{ij}^{(1)} \leq \min\{c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)}, 0\}$ nach Zulässigkeit. Da weiter offensichtlich für das Optimum $v_{ij}^{(1)} = \min\{c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)}, 0\}$ gilt folgt also $v_{ij}^{(1)} < c_{ij} \iff c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)} > 0$ und $v_{ij}^{(1)} < 0 \iff c_{ij}-v_i^{(2)}+v_j^{(1)} < 0$. Nun aber bereits offensichtlich die \textit{complementary slackness}
		Kondition erfüllt genau dann, wenn (a) gilt. Nun ist leicht einzusehen, dass (a) in dem Reduktionsnetzwerk äquivalent zu (b) in unserem Ursprungsnetzwerk ist.\\
		\phantom{text}\hfill$\square$\par\medskip\vspace*{-.1cm}
		Wir relaxieren diese Optimalitätsbedingung nun zu $\varepsilon$-Optimalität. Diese sei zu $f \in \mathbb{R}^Q$ für $\varepsilon>0$ definiert durch
		\begin{alignat*}{20}
		&\exists \xi \in \mathbb{R}^P\ \forall ij \in Q \colon &&c(\xi)^-_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varepsilon\!\!\implies \hspace*{.1cm}c(\xi)^+_{ij}\big(f\big)\!\!\geq \!\!-\varepsilon\\
		&&&\hspace*{-.43cm}-c(\xi)^+_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varepsilon \!\! \implies \!\!\!-c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) \!\!\geq \!\!-\varepsilon
		\end{alignat*}\\[-.55cm]
		Also fordern wir insbesondere nicht länger, dass $f$ eine Zirkulation ist. Unser Ziel ist nun ein
		Algorithmus, welcher Iterativ $\varepsilon$-optimale Zirkulationen produziert. Die Struktur unseres Problem liefert uns dann\par\medskip
		\begin{Lemma}
			In einer \cccn Instanz $(V,A,c^-, c^+,f^0,c^0)$ mit $c^\pm$ ganzzahlige Funktionen ist jede $\frac{1}{|V|}$-optimale Zirkulation bereits optimal.$^{\cite{GoldbergTarjan}}$
		\end{Lemma}\par\medskip
		\noindent Sollte unsere iterative Verbesserungsprozedur terminieren können wir unseren Algorithmus also so konstruieren, dass er terminiert. Wir brauchen nun noch eine weitere Aussage bevor der Ansatz erläutert wird.\par\smallskip
		\begin{Lemma}
			Eine \cccn Instanz $(V,A,c^-, c^+,f^0,c^0)$ unserer Reduktion des \ccdmcf mit Kostenfunktionen $F$ {\small (bzw. $G$)} erfüllt, dass für $ij \in A, l \in \mathbb{R}$ beliebig gilt $c^+_{ij}\big(F^-_{ij}(l)\big) \geqslant l \geqslant c^-_{ij}\big(F^+_{ij}(l)\big)$.
		\end{Lemma}\par\smallskip
	\end{minipage}\hfill
%		deprecated parts of above proof
%		\iffalse
%		\hspace*{10pt}\textit{Die Kondition (a) ist notwendig:} \\
%		Wir sehen für $c_{v^{(2)}}(ij) < 0$ folgt sofort $v_{ij}^{(1)} \leq c_{v^{(2)}}(ij) < 0 $ also auch $f_{ij} = u_{ij}$. Für $c_{v^{(2)}}(ij) > 0$ hingegen sehen wir, da $v_{ij}^{(1)} \leq 0$ folgt $v_{ij}^{(1)} < c_{v^{(2)}}(ij)$ somit also $f_{ij} = l_{ij}$.
%		\hspace*{10pt}\textit{Die Kondition ist hinreichend:}\\
%		Wir stellen fest falls die Zirkulation nicht optimal ist folgt die Existenz eines gerichteten Kreises $(v_1,.., v_n)$ im Residualnetzwerk mit negativem Gewicht. Also $0>\sum_{\eta = 1}^{n-1} c_{v_\eta v_{\eta+1}} = \sum_{\eta = 1}^{n-1} c_{v_\eta v_{\eta+1}}+ \underbrace{\textstyle \sum_{\eta = 1}^{n-1} -\pi_\eta+\sum_{\eta = 2}^{n} \pi_{\eta}}_{\text{\glqq } = 0 \text{\grqq } \text{ Da } v_1 = v_n} = \sum_{\eta = 1}^{n-1} c_\pi(v_\eta v_{\eta+1})$ Somit also eine Kante in dem Kreis von negativen Residualgewicht. Somit also von Restkapazität 0. Somit hat der Kreis bereits keine Restkapazität. Somit ist die Zirkulation optimal.
%		\fi
%		\iffalse
%		\textbf{Fall $f_{ij} > l_{ij}\colon$} Also folgt $v_{ij}^{(1)} = c_{v^{(2)}}(ij)$ und somit $c_{v^{(2)}}(ij) = v_{ij}^{(1)}< 0$ folgt $f_{ij} = u_{ij}$.\\
%		\textbf{Fall $f_{ij} = l_{ij}\colon$} Wir erlangen aus $f_{ij} \not = u_{ij}$, dass $v_{ij}^{(1)} = 0$, somit aus $v_{ij}^{(1)}\leq c_{v^{(2)}}(ij)$ bereits $c_{v^{(2)}}(ij) \geq 0$. Insbesondere hält also die zu zeigende Implikation.\fi\par\bigskip
%		
%		\iffalse
%		Wir stellen noch fest, dass für im Fall von Optimalität der $v^{(1)},v^{(2)}, f$ folgt für $ij \in E$ so, dass $l_{ij} \not = u_{ij}$, die Implikationen $c_{c^{(2)}}{(ij)} \leq 0 \implies v_{ij}^{(1)} = c_{c^{(2)}}{(ij)}$ und $c_{c^{(2)}}{(ij)} > 0 \implies 0 \leq v_{ij}^{(1)} \leq c_{c^{(2)}}{(ij)}$ halten.\par
%		
%		\textit{Die Kondition ist hinreichend:}\\
%		Gelte nun hingegen $\forall ij \in E \colon c_{v^{(2)}}(ij) < 0 \implies f_{ij} = u_{ij}$. Nehme an $f_{ij} > l_{ij}$ und $v_{ij}^{(1)} < c_{v^{(2)}}(ij)$
%		\fi
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify\phantom{t}\vspace*{-.625cm}
		\begin{Proof}
			Wir wollen die erste Ungleichung zeigen. Wir sehen, dass es ein $\vartheta \geq l$ gibt so, dass $F^-_{ij}(\vartheta) = F^-_{ij}(l) < F^+_{ij}(\vartheta)$ {\small (oder analog für $G$)}. Betrachten wir die in \textit{\ref{Kostenfunk} Die Kostenfunktion} gegebene Darstellung so sehen wir sofort die Ungleichung. Analog für die zweite Ungleichung.\\
			\phantom{text}\hfill$\square$\par
		\end{Proof}
		\noindent Eine direkte Konsequenz ist nun, dass $c(\xi)^+_{ij}\big(F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\big)\geq c(\xi)^+_{ij}\big(F^-_{ij}(\xi_i - \xi_j)\big) \geq 0 \geq c(\xi)^-_{ij}\big(F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\big)$. Also bei Fluss $F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ auf einer Kante $ij \in Q$ bereits die Grenzkosten in positiver und negativer Richtung positiv. Die Kosten befinden sich also in einem lokalen Minimum. Nach Konvexität also bereits global.\par\smallskip\noindent
		Sei nun zu $v \in P, f \in \mathbb{R}^Q$ $\bal_f(v) \coloneqq \sum_{iv \in Q} f_{iv} -\sum_{vj \in Q} f_{vj}$. Wir betrachten die Prozedur\par\smallskip
		\begin{algorithm}[H]
			\DontPrintSemicolon
			\SetKwRepeat{Do}{do}{while}
			\SetKwInOut{Input}{Input}
			\Input{$V,A,c^-,c^+, \xi, \varepsilon$ {\small (bekannte Bedeutungen)\hspace*{-1cm}}}
			\For{$ij \in A$}{
				\uIf{$c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$
				}
				\uElseIf{$c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) > 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ 
				}
				
			}
			\Do{a If-Clause tested positive}{
				\uIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(i) > 0 \land c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq \min\{f_{ij} + \bal_f(i),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
				}
				\uElseIf{$\exists ij \in A \colon \bal_f(j) > 0 \land -c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$}{
					$f_{ij} \coloneqq \max\{f_{ij}-\bal_f(j),  F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)\}$
				}\uElseIf{$\exists v \in V \colon \bal_f(v) > 0$}{
					$\xi_v \coloneqq \xi_v + \varepsilon$
				}
			}
			\Return{$(f,\xi)$}
			\caption{\texttt{improve\_approx}}
		\end{algorithm} \par\smallskip
		Eine Iteration dieser Prozedur setzt also zunächst $f$ zu $\xi$ derart, dass $f$ bezüglich $\xi$ $0$-optimal ist, aber $f$ nicht notwendigerweise eine Zirkulation ist. In der \texttt{do-while} Schleife wird dann die Zirkulationeigenschaft wieder hergestellt. Wir sehen, dass in Fall der Terminierung die Zirkulationseigenschaft erfüllt ist, da ansonsten einer der Fälle durchgeführt wird. \par\smallskip
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Wir werden auch sehen, dass eine Iteration der Schleife $\varepsilon$-Optimalität erhält. Da zuvor \mbox{$0$-Optimalität} galt bedeutet dies also, dass die Prozedur, falls sie terminiert, mit einer $\varepsilon$-optimalen Zirkulation terminiert. Dann verbleit noch Terminierung durch Laufzeitschranken zu begründen.\par\medskip
		\begin{Proposition}
			Bei Terminierung liefert die \texttt{improve\_approx} Routine eine $\varepsilon$-optimale Zirkulation.
			\begin{Proof}
				Seien zunächst $V,A,c^-,c^+, \xi, f, \varepsilon$ die der Funktion übergebenen Parameter.\par\medskip
				\hspace*{15pt}Zu \glqq Zirkulation\grqq:\par\smallskip
				Wir erkennen sofort, dass das resultierende $f$ keinen Knoten $v \in V$ mit $\bal_f(v)> 0$ hat. Angenommen es gibt einen Knoten $\bar v$ mit $\bal_f(\bar v) < 0$ nun aber $\sum_{n \in V} \bal_f(n) < 0$. Wir erhalten einen Widerspruch, da 
				\begin{align*}
				&\sum_{n \in V} \bal_f(n) = \sum_{n \in V} \bigg(\sum_{in \in A} f_{in} -\sum_{nj \in A} f_{nj}\bigg) \\
				= &\sumsum\limits_{\substack{n,m \in V\\nm \in A}} f_{nm} - \sumsum\limits_{\substack{n,m \in V\\nm \in A}} f_{nm} = 0
				\end{align*}
				\hspace*{15pt} Zu \glqq $\varepsilon$-optimal\grqq:\par\smallskip
				Wir sehen sofort, dass die initialisierende Schleife ein $0$-optimales \glqq$f$\grqq\ erzeugt.
				Uns ist bekannt, dass $c^+, c^-$ monotone Funktionen sind. Wir wollen zeigen, dass jede Iteration der \texttt{do-while} Schleife die $\varepsilon$-Optimalität erhält. Hierzu betrachten wir die möglicherweise eintretenden Fälle. Sei nun $f'$ und $\xi'$ die Belegungen der Variablen \glqq$f$\grqq, \glqq$\xi$\grqq\ nach dem durchlaufen der Iteration.\par
				\hspace*{10pt}\textit{Es wird nichts ausgeführt:} trivial.\\
				\hspace*{10pt}\textit{Die erste If-Abfrage testet positiv:} Wir sehen, dass $f_{ij} < f'_{ij}$, also erhöht wird {\small ($\bal(v) > 0$ sofort klar und bei $f'_{ij} = F^+_{ij}(\xi_i - \xi_j)$ folgt $c(\xi)^+_{ij}\big(f'\big) > 0$. Also dank Monotonie $f_{ij} < f'_{ij}$)}. Die Kosten sind also nach der Zuweisung höher. Nun sehen wir, dass $-\varepsilon \leq c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$  nach Induktionsvoraussetzung und Fall. Nun also $-\varepsilon < c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) \leq c(\xi)^+_{ij}\big(f'\big)$ und $-\varepsilon < 0 < -c(\xi)^-_{ij}\big(F^+_{ij}(\xi_i -\xi_j)\big) \leq -c(\xi)^-_{ij}\big(f'\big)$.\\
				\hspace*{10pt}\textit{Die zweite If-Abfrage testet positiv:} Analog zur ersten.\\
				\hspace*{10pt}\textit{Die dritte If-Abfrage testet positiv:} Hier sehen wir, dass keine der ersten beiden Abfragen zutraf, also gilt für ein solches $v$ {\small (wie in der Abfrage)}, dass für alle Kanten $vj \in A$ und $iv \in A$ folgt 
				\begin{alignat*}{20}
				&&c(\xi)^+_{vj}\big(f\big) &= &&c^+_{vj}(f_{vj})-\xi_v+\xi_j &\geq &&\ 0 \\
				\land -&&c(\xi)^-_{iv}\big(f\big) &= -&&c^-_{iv}(f_{iv})-\xi_v+\xi_i &\geq &&0
				\end{alignat*}
				Nun gilt also für $\xi'$ den neuen Knotenpotentialen
				\begin{alignat*}{20}
				&&c(\xi')^+_{vj}\big(f\big) &= &&c^+_{vj}(f_{vj})-\xi_v+&&\xi_j -\varepsilon\ &\geq&&\ -\varepsilon \\
				\land -&&c(\xi')^-_{iv}\big(f\big) &= -&&c^-_{vi}(f_{vi})-\xi_v+&&\xi_i -\varepsilon&\geq &&-\varepsilon
				\end{alignat*}
				Angenommen die verbliebenen Richtungen erfüllen\break
			\end{Proof}
		\end{Proposition}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\begin{cont_proof}
			$-\varepsilon \hspace*{-.1cm}> \hspace*{-.1cm}-c(\xi)^-_{vj}\big(f\big)$ beziehungsweise $-\varepsilon \hspace*{-.1cm}>\hspace*{-.1cm} c(\xi)^+_{iv}\big(f\big)$ so
			\begin{alignat*}{20}
			&&-\varepsilon \hspace*{-.1cm}&> \hspace*{-.1cm}-&c(\xi)^-_{vj}\big(f\big)\hspace*{-.1cm} &\geq\hspace*{-.1cm} -&c(\xi)^+_{vj}\big(f\big) \hspace*{-.1cm}&\implies\hspace*{-.1cm} -&c(\xi)^+_{vj}\big(f\big)\hspace*{-.1cm} \geq\hspace*{-.1cm} -\varepsilon\smash{,}\hspace{-.1cm}\\
			&&-\varepsilon \hspace*{-.1cm}&>\hspace*{-.1cm}& c(\xi)^+_{iv}\big(f\big)\hspace*{-.1cm} &\geq\hspace*{-.1cm} &c(\xi)^-_{iv}\big(f\big) \hspace*{-.1cm}&\implies\hspace*{-.1cm} &c(\xi)^-_{iv}\big(f\big) \hspace*{-.1cm}\geq \hspace*{-.1cm}-\varepsilon
			\end{alignat*}
			was Widersprüche sind. Also ist die $\varepsilon$-Optimalität für alle an $v$ anliegenden Kanten gezeigt. Andere wurden allerdings nicht von den Änderungen an $\xi_v$ beeinflusst, also wird deren Optimalität fortbestehen.\\
			\phantom{text}\hfill$\square$\par\vspace*{-.15cm}
		\end{cont_proof}
		\subsection{Operationsausführungsgrenzen}\label{opgrenzen}
		Es verbleibt also noch die Laufzeit. Wir werden hierzu verschiedene Aktionen separat beschränken. Zunächst beginnen wir mit der Anzahl mit der der letzte Fall der \textit{For-Schleife} ausgeführt wird. Wir nennen eine solche Operation ein \textit{Relabeling}.\par\medskip
		\begin{Lemma}
			Sei $f$ eine bezüglich $\xi$ $\varkappa$-optimale Zirkulation in $(V,A,c^-,c^+,f^0,c^0)$. So benötigt \texttt{improve\_approx} höchstens $|V| \left(1+ \frac{\varkappa}{\varepsilon}\right)$ \textit{Relabels} um bei Aufruf mit $\xi$, $\varepsilon < \varkappa$ zu terminieren.
			\begin{Proof}
				$^{\cite{GoldbergTarjan}\cite{AhujaDual}}$ Sei $f$ wie oben, $v_1 \in V$ der Art, dass es eine Belegung $f'$ der Variable \glqq $f$\grqq\ im Verlauf der
				Ausführung gibt so, dass $\bal_{f'}(v_1) > 0$. Sei weiter $\xi'$ die Belegung von \glqq $\xi$\grqq\ zu dieser Zeit.
				Wir suchen jetzt einen kostenendlichen Pfad $(v_1, \cdots , v_n)$ bezüglich $f'$ und $(v_n,\cdots,v_1)$ bezüglich $f$ so, dass $\bal_{f'}(v_1)>0, \bal_{f'}(v_n)<0$.\par\medskip
				Sei nun ohne Einschränkung $f^0 = f$. Hierzu sei $\mathfrak f' \in \mathbb{R}^{V^2}$ der relative Fluss zu $f'$ (\ref{bullets}) und die Kantenmenge \mbox{$\mathfrak A\!\coloneqq\! \{ab \in V^2 \colon 0<\mathfrak f'_{ba}\}$}. Wir sehen, dass $\bal_{f'}(v) = \bal_{\mathfrak f'}(v)$ für $v \in V$ beliebig, da $f^0$ Zirkulation. Wir suchen nun einen Pfad in $\mathfrak A$ von $v_1$ zu einem $v_n\in V$ mit $\bal_{\mathfrak f'}(v_n)<0$.\par\medskip
				Also angenommen ein solcher Pfad existiert nicht. Seien $S$ die in $\mathfrak A$ von $v_1$ erreichbaren Knoten. So folgt aus $\delta(S)\cap S = \emptyset$: \\
				\begin{alignat*}{20}
				0 \leq \sum_{\mathclap{e\in\delta^+(S)}} \mathfrak f'_e \hspace*{.25cm} \smash{\overset{\mathclap{\substack{\mathfrak f'_{ij}\geq 0\\\implies\mathfrak f'_{ji}=0\\[2pt]\phantom{}}}}{=}} \hspace*{.25cm} \sum_{\mathclap{e\in \delta^+(S)}}\mathfrak f'_e-\sum_{\mathclap{e\in \delta^-(S)}}\mathfrak f'_e = -\sum_{v\in S}\bal_{\mathfrak f'}(v) < 0
				\end{alignat*}
			\end{Proof}\par
			\noindent Es gilt für ein $ij$ in diesem Pfad, dass $0 < \mathfrak f'_{ji} \implies f_{ij}-f_{ji} > f'_{ij}-f'_{ji}$. Somit, da $f,f'$ entlang des Pfads kostenendlich $p'_{ij}\coloneqq \min\{c_{ij}^+\big(f'_{ij}\big),-c_{ji}^-\big(f'_{ji}\big)\} < \infty$ und $p_{ij}\coloneqq\min\{-c_{ij}^-\big(f_{ij}\big),c_{ji}^+\big(f_{ji}\big)\} < \infty$. Da nun $ij$ beliebige Kante des Pfads induziert dieser also einen kostenendlichen Pfad $P$ in dem \cccn\!\!. Für ein $\varsigma$-optimalen Fluss folgt per Definition, dass \begin{alignat*}{20}
			&\exists \varrho \in \mathbb{R}^Q\ \forall ij \in Q \colon &&c(\varrho)^-_{ij}\big(f\big)\!\! < \!\!-\varsigma\!\!\implies c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big)\!\!\geq \!\!-\varsigma
			\end{alignat*}
			Also, da für solche $\varrho$ und $ij \in A$ beliebig $c(\varrho)^-_{ij}\big(f\big) \leq c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big)$ somit bereits $c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big) \geq-\varsigma$ und analog noch $c(\varrho)^+_{ij}\big(f\big) \geq-\varsigma$. Summieren wir nun diese\break
		\end{Lemma}
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		Ungleichungen entlang des Pfads so erhalten wir
		\begin{alignat*}{20}
		-n\cdot \varepsilon &\leq &\sum_{ij \in P} &&\Big[p'_{ij}-\xi_i+\xi_j\Big] &=&&\ \xi'_{v_n}-\xi'_{v_1}+\sum_{e\in P}p'_{e}\\
		-n\cdot \varkappa &\leq &\sum_{ij \in P} &&\Big[p_{ij}-\xi_i+\xi_j\Big] &=&&\ \xi_{v_1}- \xi_{v_n}+\sum_{e\in P} p_{e}\\
		\end{alignat*}\\[-1.5cm]\hspace*{.5\textwidth}\!$\Downarrow {\scriptstyle p_{ij} + p'_{ij} = 0}$\\[-.6cm]
		\begin{alignat*}{20}
		\xi'_{v_1}\!\! -\! \xi_{v_1}\!\! &\leq\! \underbrace{\xi'_{v_n}\!\!-\!\xi_{v_n}}_{\leq 0 \text{ s.u.}}\!\! +\! \sum_{e \in P} \underbrace{\bigg(c^+_e\big(f_e'\big)\!\!-\!c^-_{e}\big(f_{e}\big)\bigg)}_{\leq 0 \text{ da }f'_e < f_e}\!+n\!\cdot\! (\varepsilon\!\!+\!\!\varkappa)\\
		& \leq n \!\cdot\! (\varepsilon\!+\!\varkappa)
		\end{alignat*}
		Wobei $\xi'_{v_n}-\xi_{v_n} \geq 0$ da die Potentiale im Zuge des Algorithmus nur erhöht werden können. Nun wird pro $\xi$-Steigerung eine Erhöhung von mindestens $\varepsilon$ vorgenommen. Somit also höchstens $n\left(1+\frac{\varkappa}{\varepsilon}\right)$ Erhöhungen.\\\phantom{test}\hfill$\square$\par\smallskip
		Wir nennen nun das ausführen von Zeile \texttt{8} oder \texttt{10} einen \textit{Push}. Wenn nach dem \textit{Push} der Startknoten die Flusserhaltung erfüllt so nennen wir diesen \textit{emptying}; ansonsten \textit{non-emptying}. Nun folgen sukzessive die Aussagen\par\medskip
		\begin{Lemma}
			Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V||A|)$ viele \textit{non-emptying Pushes}.$^{\cite{AhujaDual}}$
		\end{Lemma}\par\medskip
		\begin{Lemma}
			Die \texttt{improve\_approx} Prozedur führt höchstens $\mathcal{O}(|V|^2|A|)$ viele \textit{emptying Pushes}.$^{\cite{AhujaDual}}$
		\end{Lemma}\par\medskip
		Die Beweise benötigen je die vorherigen Lemmata aus Lemma 9/10/11 um eine Funktion zu beschränken. Die Funktion ist wir durch eine zu in Ausführungszahl zu begrenzende Operation vermindert.\vspace*{-.25cm}
		\subsection{Implementation}
		Zunächst stellen wir fest, dass Lemma 9 und Lemma 6 bereits eine obere Schranke von $\mathcal{O}(|V|^2|A|\parallel u-l \parallel_\infty)$ liefern, da jedes Ausführen eines \textit{Relabels} $|\delta(v)| \in \mathcal{O}(|A|)$ benötigt {\small($v$ wie im Fall)} und jedes $f\in \mathbb{R}^A$ kostenendlich $\parallel u-l \parallel_\infty$-optimal, wobei $A$ Eingabe der Prozedur. Wir können diese leicht verbessern indem wir\par\medskip
		\begin{algorithm}[H]
			\DontPrintSemicolon
			\SetKwRepeat{Do}{do}{while}
			\SetKwInOut{Input}{Input}
			\Input{$V,A,c^-,c^+$}
			Initialize $\xi \in \mathbb{R}^V$ and $f \in \mathbb{R}^A$ cost-finite \;
			$\varepsilon \coloneqq \parallel u-l \parallel_{\infty}$ \;
			\While{$\varepsilon > 1/|V|$}{
				$\varepsilon \coloneqq \frac{\varepsilon}{2}$\;\vspace{.1cm}
				($f$,$\xi$)\!\! $\coloneqq$\!\! \texttt{improve\_approx}($V$,$A$,$c^+$,$c^-$,$\xi$,$\varepsilon$)
			}
			\Return{$(f,\xi)$}
			\caption{\small\texttt{cost\_scaling}}
		\end{algorithm}
		
		%			laufzeit der operationen, 
		vorschalten. Wir benötigen so in Lemma 9 immer nur den Fall $\varkappa = 2\cdot \varepsilon$ betrachten. Aus Lemma 9/10/11 ist nun zu folgern, dass unsere Laufzeit für zulässige Probleminstanzen Polynomiell in $A,V$ und $\log(\parallel u-l \parallel_{\infty})$ beschränkt ist.\par\medskip
		
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
			\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
				\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
				\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
				\fontdimen7\font=0.2em% extra space
				\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
			Wir wollen uns nun mit einigen von Ahuja et al. (2003)$^{\cite{AhujaDual}}$ übergangenen Details beschäftigen.}\par\medskip
			Ein zentrales Problem mit unserer Beschreibung der \texttt{improve\_approx} Routine ist das effiziente evaluieren von \glqq$c(\xi)^\pm_{ij}\big(f\big)\ \substack{<\\>}\ 0$\grqq\ für $ij \in A$ bei $A$ Eingabe des Algorithmus. Wir hatten in \textit{\ref{Kostenfunk} Die Kostenfunktion} etabliert, dass Kostenfunktionen von Reduktionsinstanzen in $\mathcal{O}\big(\log(\parallel u-l\parallel_\infty)\big)$ evaluierbar ist. Selbiges gilt für das berechnen der Steigungen. Wir können diese Aussage mit der ähnlichen aber nicht notwendigerweise äquivalenten \glqq $f_{ij}\ \substack{<\\>}\ F^+_{ij} (\xi_i - \xi_j)$\grqq\ ersetzen. Da $F$ in konstanter Zeit evaluierbar ist und (affin) linear zwischen ganzen Zahlen lässt sich dieser Ausdruck in konstanter Zeit evaluieren.\par\medskip
			Wir sehen $f_{ij} < F^+_{ij}(\xi_i-\xi_j) \centernot\implies c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) < 0$, allerdings $f_{ij} < F^+_{ij}(\xi_i-\xi_j) \implies c(\xi)^+_{ij}\big(f\big) \leq 0$ {\small (Analog für $-c(\xi)^-_{ij}\big(f\big) < 0$)}, was für die obrigen Aussagen genügt.\par\medskip
			Ein weiteres Detail ist die Ausfürbarkeit einer Iteration der \texttt{do-while} Schleife in konstanter Zeit. Problematisch ist hier das Prüfen der Fälle. Wir sehen, dass wir $\mathcal{O}(|V|)$ viele \textit{Relabels} pro Aufruf der \texttt{improve\_approx} Routine ausführen. Aus Lemma 10/11 folgt also, dass eine Laufzeit in $\mathcal{O}(|V||A|)$ eines \textit{Relabels} die Laufzeit erhält, da andere Laufzeiten Überwiegen. Es liegt somit nahe diese \glqq verbliebene\grqq\ Laufzeit zu nutzen um in dieser Status über die Zulässigkeit der Kanten zu halten, damit wir nachher die Komplizierteren Fälle der \textit{Pushes} leichter evaluieren können. Dies ist in $| \delta(v)| \in \mathcal{O}(|A|)$ per Aufruf möglich. Was die obrige Laufzeit einer \textit{Relabel} Operation begründet.
			%	   \par\medskip
			%		\texttt{\small \fontdimen2\font=0.4em% interword space
			%			\fontdimen3\font=0.4em% interword stretch
			%			\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
			%			\fontdimen7\font=0.2em% extra space
			%			\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
			%			{\cite{AhujaDual}} behauptet nun, dass die in \cite{DataStruct} gegebene Datenstruktur eine Implementation in $\mathcal{O}\big(|V||A|\log(\parallel u-l \parallel_{\infty})\big)$ möglich ist. Wir wollen uns nun mit dieser Beschäftigen.}
			\vspace*{-.25cm}
			\subsection{Baumdatenstruktur für zulässige Pfade}
			Der Grundgedanke bei Verwendung der dynamic Trees$^{\cite{DataStruct}}$ Datenstruktur ist die azyklische Natur von $D(f) \coloneqq \{ij \in V^2 \colon \min\{c(\xi)^+_{ij}\big(f\big),-c(\xi)^-_{ji}\big(f\big)\} < 0\}$, also der \glqq verbessernden Pushrichtungen\grqq, für $f$ eine Belegung von \glqq$f$\grqq\ während der Ausführung des Algorithmus$^{\cite{GoldbergTarjan}}$.
			In dieser Datenstruktur gehört jeder Knoten einem Teilbaum an. Wir assoziieren diese Bäume mit $\root(v)$ den Wurzelknoten des Baumes eines Knoten $v\in V$. Wir unterhalten die Invarianten:
			\begin{itemize}
				\item Jeder Baum besteht aus Kanten aus $D$
				\item Nur der Wurzelknoten $r$ erfüllt zu $f$, dem aktuellen Fluss, $\bal_f(r) \not = 0$
			\end{itemize}
			Machen wir einen \textit{Push} zwischen zwei Knoten über die Kante $ij$ so ermöglichen uns dynamic Trees nach Konkatenation von $i = \root(i)$ und $\root(j)$ dies entlang des gesamten Weg von $i$ zu $\root(j)$ zu tun. Wir nennen dies eine \textit{Send} Operation. War dieser \textit{Send} für eine Kante maximal so Spalten wir den Baum an dieser Stelle. Wir machen dies so lange\break
			
	\end{minipage}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		bis $\bal_f(i) = 0$ oder $ij \not \in D(f')$ für $f'$ die Belegung von \glqq$f$\grqq\ nach dem \textit{Send}.\par\medskip
		Führen wir ein \textit{Relabel} durch so werden alle Kinder des Knoten in dem dynamic Tree abgespalten. In dieser Implementation bleibet die Laufzeit \textit{Relabel} erhalten.\par\smallskip 
		Wir untersuchen die Datenstruktur genauer um die Laufzeit von \textit{Send} zu verstehen. Ein dynamic Tree ist eine Ansammlung von dynamic Paths, welche biased binary Trees$^{\cite{BiasedTree}}$ sind. Ein dynamic Path speichert $p_{\min}$, das minimale Kantengewicht entlang diesem Pfad.\par\medskip
		In dem dynamic Path Binärbaum repräsentiert ein Blatt einen Knoten und innerer Knoten representiert eine Kante. Rotationen erhalten diese Eigenschaft. Ein innerer Knoten speichern {\small (vereinfacht)} für das Gewicht $g$ der repräsentierten Kante $p_{\min} -g$. Wird entlang des Pfads ein \textit{Send} getätigt, so verändert sich diese Größe nicht. Wir müssen also nur das gespeicherte $p_{\min}$ ändern { ($\mathcal{O}(1)$)}.\par\medskip
		 Wollen wir ein \textit{Send} ausführen, so fügen wir die entsprechenden dynamic Path zusammen beziehungsweise spalten diese. Das Zusammenfügen von Pfaden fügt einen weiteren Knoten für die Verbindungskante hinzu und setzt Gewichte entsprechend. Das Trennen an einer Knoten die Representanten von diesem und seiner anliegenden Kanten aus dem Binärbaum. Die resultierenden dynamic Paths sind die Binärbäume der darstellenden Pfadelemente von vor beziehungsweise nach dem Spaltungsknoten. \par\smallskip Die biased Tree Datenstruktur ermöglicht uns {\small (mit den Graden der Knoten als Gewichte)} eine Laufzeit von $\mathcal{O}(\log(k))$ pro dynamic Tree Operation$^{\cite{DataStruct}}$, {\small (hauptsächlich das erstellen von Pfaden)}. Wobei hier $k$ die Tiefe des dynamic Trees ist.\par\medskip
		 Nun stellen wir fest, dass eine oben beschriebene\break
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\justify
		Folge von \textit{Send} Operation einige \textit{Push} Operation in unserer alten Beschreibung des Algorithmus induziert.
		Wir sehen, dass ein Baum nur dann gespalten wird, wenn ein Potential erhöht wird oder ein induzierter Push \textit{non-emptying} war. \par
		\noindent Somit spalten wir also $\mathcal{O}(|V||A|)$ Mal entsprechend der in \textit{\ref{opgrenzen} Operationsausführungsgrenzen} hergeleiteten Grenzen für diese Operationen. Also $\mathcal{O}(|V||A|)$ viele Send Operationen. Wir erhalten die Laufzeit Schranke $\mathcal{O}\big(|V||A|\log(|V|)\log(|V|\parallel u-l \parallel_\infty)\big)$ ähnlich wie in Goldberg/Tarjan (1987)$^{\cite{GoldbergTarjan}}$.\par\medskip
		\noindent Nun wurde in nachfolgenden Publikationen gezeigt, dass ein künstliches klein halten der Baumgröße unter $\frac{|V^2|}{|A|}$ keine asymptotische Veränderung der Operationsausführung bewirkt$^{\cite{Bound} section\ 5}$.  Wir erhalten also $\mathcal{O}\left(|V||A|\log\left(|V^2|/|A|\right)\log(|V|\parallel u-l \parallel_\infty)\right)$ als Laufzeit des beschriebenen Algorithmus.\vspace*{-.25cm}
		\section{Fazit}\vspace*{-.05cm}
		\begin{Satz}
			Eine \ccc Instanz $\big(P$, $Q$, $(F_{ij})_{ij \in Q}$, $(G_x)_{x \in P}$, $(l_t)_{t \in P \cup Q}$, ${(u_t)_{t \in P \cup Q}} \big)$ ist in $\mathcal{O}\left(|P||Q|\log\left(|P^2|/|Q|\right)\log(|P|\parallel u-l \parallel_\infty)\right)$ lößbar.
			\begin{Proof}
				Wir haben in \textit{Lemma 1} prüfen können, ob unsere Instanz zulässig ist. Wir können also annehmen, dass unsere Instanz zulässig ist. Für eine zulässige \cccn\!\!-Instanz ist die obere Schranke begründet. Wir können nun den optimalen Wert aus $f^0, c^0$ {\small(wie in der Definition des \cccn)} und der ermittelten optimalen Zirkulation $f^*$ ermitteln. Dies hat im Allgemeinen Laufzeit in $\mathcal{O}((|P|+|Q|)\log(\parallel u-l \parallel_{\infty}))$ begründet durch die Auswertung aller Kostenfunktionen in $f^*$. Diese Laufzeit wird offensichtlich auch übertroffen.
			\end{Proof}
		\end{Satz}
	\end{minipage}\vspace*{-.5cm}
	\begin{thebibliography}{99}
		\bibitem{AhujaDual} Ravindra K. Ahuja, Dorit S. Hochbaum, James B. Orlin \emph{Solving the Convex Cost Integer Dual
			Network Flow Problem} Management Science (2003)
		\bibitem{GoldbergTarjan} Andrew V. Goldberg, Robert E. Tarjan \emph{Solving Minimum-Cost Flow Problems by Successive Approximation} Proceedings of the nineteenth annual ACM symposium on Theory of computing (1987)
		\bibitem{FiN} L. R. Ford, JR.
		D. R. Fulkerson \emph{Flow in Networks} Princeton University Press (1962)
		\bibitem{NF} Ravindra K. Ahuja, Thomas L. Magnanti, James B. Orlin \emph{Network Flows; Theory, Algorithms, and Applications} Prentice Hall, (1993)
		\bibitem{Rock} R. T. Rockafellar \emph{Network Flows and Monotopic Opimization} Wiley-Interscience (1984)
		\bibitem{DataStruct} Daniel D. Sleator, Robert Endre Tarjan \emph{A Data Structure for Dynamic Trees} Journal of Computer and System Science (1983)
		\bibitem{Bound} Andrew V. Goldberg, Robert E. Tarjan \emph{A New Approach to the Maximum-Flow Problem}  Journal of the Association for Computing Machinery (1988)
		\bibitem{BiasedTree} Samuel W. Bent, Daniel D. Sleator, Robert E. Tarjan \emph{Biased Search Trees} Society for Industrial and Applied Mathematics (1985)
	\end{thebibliography}
	\newpage\noindent
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}
		\section*{Anhang}
		Im Zuge der Ausarbeitung wurden folgende \mbox{Softwareprojekte} beendet:
		\begin{itemize}
			\item \url{https://git.rwth-aachen.de/goseminarss2020/convex-cost-scaling-algorithm-visualization}
			\item \url{https://git.rwth-aachen.de/jonasseidel/linear-cost-scaling-algorithm-visualization}
		\end{itemize}
	
	Wie in \textit{Hilfslemma 3.2} angekündigt folgt noch der Beweis dieses.
	\setcounter{assertions}{3}
	\setcounter{subassert}{1}
	\begin{Hilfslemma}
		Seien $\mathfrak A, \mathfrak L, \mathfrak K$ reelle Matrizen und $\mathfrak c, \mathfrak o,\mathfrak l,\mathfrak k$ Vektoren, so, dass die folgenden Matrixmultiplikationen wohldefiniert sind.
		Es gilt, dass \par\medskip
		$\max_{\lambda} \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g - \lambda^{tr}(\mathfrak A\hspace*{1pt}g - \mathfrak o)\colon \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$ $= \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \mathfrak A\hspace*{1pt}g = \mathfrak o, \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}$
		\begin{Proof}
			$^{\cite{NF}}$ Wir dualisieren das zweite Program: \par\medskip\centering
			$\min\limits_{\mathclap{\substack{\mathfrak A g = \mathfrak o,\ \mathfrak L g = \mathfrak l\\ \mathfrak K g \geq \mathfrak k}}}\hspace*{.5cm} \mathfrak c^{tr} g$\par
			$\mathclap{=\hspace*{2.5cm}}\min\limits_{\mathclap{\substack{\begin{psmallmatrix}\mathfrak A\\-\mathfrak A\end{psmallmatrix} g \geq \mathfrak o,\ \begin{psmallmatrix} \mathfrak L \\ - \mathfrak L \end{psmallmatrix} g = \mathfrak l\\ \mathfrak K g \geq \mathfrak k}}} \hspace*{.5cm}\mathfrak c^{tr} g$\par
			$= \hspace*{-1.5cm} \max\limits_{\substack{\hspace*{1cm}\begin{psmallmatrix} \mathfrak A^{tr} & -\mathfrak A^{tr} & \mathfrak L^{tr} & - \mathfrak L^{tr} & \mathfrak K^{tr} \end{psmallmatrix} y = c\\y \geq 0}} \hspace*{-1.5cm} \mathfrak o^{tr} y_1 - \mathfrak o^{tr} y_2 + \mathfrak l^{tr} y_3 - \mathfrak l^{tr} y_4 + \mathfrak k^{tr} y_5$\par\medskip\justify
			%			 		$\min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \mathfrak A\hspace*{1pt}g = \mathfrak o, \mathfrak L\hspace*{1pt} g = \mathfrak l, \mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\} = \min\{\mathfrak c^{tr}\hspace*{1pt} g \colon \begin{pmatrix}\mathfrak A\\\!-\mathfrak A\end{pmatrix}\hspace*{1pt}g \!\geq\! \begin{pmatrix} \mathfrak o \\\!-\mathfrak o\end{pmatrix}, \begin{pmatrix} \mathfrak L\\ \!-\mathfrak L\end{pmatrix}\hspace*{1pt} g \!\geq\! \begin{pmatrix}\mathfrak l\\\!-\mathfrak l\end{pmatrix},$\par
			%			 		\hspace*{5.3cm}$\mathfrak K\hspace*{1pt} g \geq \mathfrak k\}\ = $\par
			%			 		$\max\{\mathfrak o^{tr} y_1- \mathfrak o^{tr} y_2+\mathfrak l^{tr}y_3 - \mathfrak l^{tr}y_4+\mathfrak k^{tr}y_5 \colon $\par
			%			 		\hfill $\begin{pmatrix} \mathfrak A^{tr} & -\mathfrak A^{tr} & \mathfrak L^{tr} & - \mathfrak L^{tr} & \mathfrak K^{tr}\end{pmatrix} y = c, y \geq 0\}$\par\bigskip
			Sei nun also $y^*$ die optimale dual zulässige Lösung und $g^*$ die primale. Wähle $\lambda^* \coloneqq y^*_1-y^*_2$ wir erhalten \par\bigskip\centering
			$\max_{\lambda} \min\limits_{\substack{\mathfrak L h = \mathfrak l\\\mathfrak K h \geq \mathfrak k}} \mathfrak c^{tr} h - \lambda^{tr}(\mathfrak A h - \mathfrak 0) $\par
			$\geq \min\limits_{\substack{\mathfrak L h = \mathfrak l\\\mathfrak K h \geq \mathfrak k}} \mathfrak c^{tr} h - {\lambda^*}^{tr}(\mathfrak A h - \mathfrak 0)$\par
			$\overset{\text{Dual}}{=} {\lambda^*}^{tr}\mathfrak o\hspace*{.5cm}+\max\limits_{\substack{\mathclap{\begin{psmallmatrix} \mathfrak L^{tr} & -\mathfrak L^{tr} & \mathfrak K^{tr}\end{psmallmatrix} y = c-{\lambda^*}^{tr}\mathfrak A}\\y \geq 0\\\phantom{\hspace*{2cm}}}} \hspace*{-.5cm}\mathfrak l^{tr}u_3- \mathfrak l^{tr}u_4 + \mathfrak k u_5$\par\justify
			Sei $u^*$ die optimale dual zulässige Lösung dieses Problems. Also ein $h$, zulässig, optimal nach \textit{complementary slackness} genau dann, wenn $\forall_i \colon (\mathfrak K h - \mathfrak k)_i (u^*_5)_i = 0$ gilt. Bei $h= g^*$ und $u_5 = y_5$ ist dies allerdings bereits erfüllt. Weiter sind $g^*$ und $y^*$ in den entsprechenden Problemen zulässig. Somit ist das Optimum in $ \mathfrak o^{tr} y_1^*- \mathfrak o^{tr} y_2^*+\mathfrak l^{tr}y_3^* - \mathfrak l^{tr}y_4^*+\mathfrak k^{tr}y_5^*$ erreicht. Es folgt also \glqq $\geq$\grqq.\par\bigskip
			\noindent Nun ist aber leicht einzusehen, dass für $\lambda$ beliebig gilt\par\medskip\centering
			$\max_{\lambda} \min\limits_{\substack{\mathfrak L h = \mathfrak l\\\mathfrak K h \geq \mathfrak k}} \mathfrak c^{tr} h - \lambda^{tr}(\mathfrak A h - \mathfrak 0) $\par
			$\leq \max_{\lambda} \mathfrak c^{tr} g^* - \underbrace{\lambda^{tr}(\mathfrak A g^* - \mathfrak o)}_{= 0} = \mathfrak c^{tr}g^*$\par
		\end{Proof}
	\end{Hilfslemma}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}[t]{.49\textwidth}\vspace*{.55cm}
		Folgende Softwareprojekte wurden nicht vollendet:\vspace*{.43cm}
		\begin{itemize}
			\item \url{https://git.rwth-aachen.de/goseminarss2020/convex-cost-scaling-algorithm-efficient-datastructures}
		\end{itemize}\vspace*{1.5cm}
		Präsentationsmaterialien:
		\begin{itemize}
			\item \url{https://git.rwth-aachen.de/goseminarss2020/submission-and-slides}
		\end{itemize}
	\end{minipage}
\end{document}